어머니. 밥 차려왔어요.
 존말할때 갖고 나가라.
어제도 종일 굶으셨잖아요.
 이집안에 나한테 밥상 갖다줄 사람이 너밖에 없다니?
어머니 죄송해요.
죄송하면 당장 갖구나가!
그래도 밥은 드셔야,
갖고 나가라니까! 
내 말이 말같지가 않냐? 내가 지금 니가 차려준 밥이 목구멍으로 넘어가게 생겼어? 이담에 니 아들땜에 너도 내꼴 당해봐야 내속 알겠냐? 이건 사기결혼이야 사기!
니가 이런다고 내가 눈하나 깜짝 할줄 알았냐? 아나 떡이다. 남의 아들 앞길을 망쳐도 유분수지. 그래, 니가 이기나 내가 이기나 어디 해보자. 기어코 니발로 걸어나가게 만들테니.
